民主黨：政府令白票成社會議題 經討論後市民會有所選擇

羅健熙指禁止公開呼籲投白票無助提高選民投票意欲

政府建議修例，列明任何人藉公開活動煽惑他人不投票、投白票或廢票，即屬干犯非法行為，民主黨主席羅健熙對此表示難以理解。他認為，白票的問題經廣泛討論後，選民會自行作決定，立法禁止只會適得其反。

羅健熙相信，日後民主派選民的投票意欲會較2019年區選時低很多，禁止公開呼籲投白票亦無助提高選民的投票意欲，批評政府不做鼓勵市民投票的工作，反而立法禁止公開呼籲投白票是本末倒置。

羅健熙在本台節目《千禧年代》指出，選委會的大幅改動令選委的功能變得體無完膚，選委會的個人票已無法發揮功效，改動後令專業界別及民主派在選委會的空間減至近乎零，形容是相當可悲。

本身是社福界選委的羅健熙說，選委會委員主要由界別自行協商產生，政黨較少參與，他們暫時未討論如何部署。

羅健熙想cool 返D議席
但兩邊夾
政府打擊，市民唔投/白票
佢做呢個主席真係難搞
點樣先可以唔滅黨

入到閘先算啦

蟲太
一部份表忠民主黨會入到
支港明知呃唔到人都仲會扮

後國安法時代 真反對派唔會有生存空間 你要做反對派就要做狗
白鴿行唔番轉頭 只能做虫泰

完全Feel 到佢葡萄熱狗

就算政府開綠燈，以呢個氣氛，民主黨要贏分分鐘要政府配票俾佢
除非臨選有新論述令風向改變

仲有一班中老年人會投
佢哋肯跪低表忠入閘既話拎兩三席應該唔難

都係扮
俾佢哋入去做小丑姐
民主黨冇可能贏
不過就覺得蟲泰會贏
一嚟會扮仲有「民主」議員
二嚟好多熱狗fans自以為唯牠獨醒有票源

蟲太就實得啦.
忠誠反對派.
唔覺選委會人士 會比票民主黨入閘

要有選委會人士比你入閘. 先可以選

入到去只係做花瓶

我寧願選委會一席都唔俾民主派
到時佢哋自己玩飽佢

共產黨俾得佢入閘就自然會幫埋佢配票啦

熱狗係香港都只係少數

阿爺自然會幫手配票啦

民主黨肯選
阿爺自然會幫佢配票

收皮啦白鴿

民主黨設內地及政制委員會求饒 梁翊婷：減低做錯事嘅機會

我一早都話民主黨已經立左投名狀表忠跪地求饒啦

唔會收
佢肯選阿爺自然會幫佢配票